滙豐PayMe活躍用戶突破100萬人 香港財經

滙豐PayMe活躍用戶突破100萬人 香港財經 | 今日 14:59 AAA
Image description
滙豐宣布，旗下流動支付應用程式PayMe於2017年推出已今17個月，活躍用戶數目突破100萬人，當中四成為千禧世代(Millennials)。

滙豐香港區零售銀行及財富管理業務主管欣格雷(Greg Hingston)認為，PayMe在香港成功建立一個全新的支付生態系統，程式下載率一直上升，賬單種類涉及各行各業。

滙豐補充，活躍用戶指30天內曾使用該應用程式，如曾增值或有金錢流動。

反觀支那寶 用完就算

請支持本土過數apps

唔係hsbc 嘅ac都用得
中銀都得

支付寶可以摺埋

有任何一間銀行嘅credit card就用得

平$10就用下喇屌

五毛Nastia

credit card增5000蚊太少了

暫時得hsbc 先增值到咋
download 嚟都係擺住先㗎咋

我今日都down左，但我銀行係恆生搞唔到希望可以遲啲用到

其實 cherrypxxks 已經pass 左playme 隻 job 比廣州HSXc development team 做

iphone都係支那造

on9 你識用未

滙豐PayMe活躍用戶突破100萬人 香港財經 | 今日 14:59 AAA
Image description
滙豐宣布，旗下流動付款應用程式PayMe於2017年推出已今17個月，活躍用戶數目突破100萬人，當中四成為千禧世代(Millennials)。

滙豐香港區零售銀行及財富管理業務主管欣格雷(Greg Hingston)認為，PayMe在香港成功建立一個全新的付款生態系統，程式下載率一直上升，賬單種類涉及各行各業。

滙豐補充，活躍用戶指30天內曾使用該應用程式，如曾增值或有金錢流動。

付款有咩問題？

一早應該啦
cherrypxxks呢間垃圾

AE好似唔得

邊間信用卡增值payme現金回贈最多

DBS EMINENT 回1%

我得中銀戶口
都開心使用中
我個fd即刻過到數俾我
但係我冇恆生/匯豐戶口
要等1，2個工作天先轉到返中銀

渣打 simply cash 1.5%

好等錢洗？

關鳩你事

其實如果想用payme買野俾錢，點解唔直接用信用卡？

冇信用卡都用到payme

成條payme team仲係銅鑼灣20樓 吹撚到扔左番廣州

利申：員工

做網上商店呀
有做網上賣野
早半年大約1成用payme，而家已經多到大約3成
其餘都係主要用ATM、ebanking過數
wechat、支那寶大約2-30個客會有1個
最後就係oepay，做咗近千客都係得幾個

係 向支那呀嘛

你係支那仔係支那生活緊啦啦

如果平時出街比錢都有得用payme就好
唔想帶錢出街
但細鋪唔收卡

如果鋪頭可以做埋ScanCode直接Payme就Fapfap

本土？

遲d出faster payment，之後仲可以喺POS機用，應該可以更方便

因為你生活係支那
所以咪見到好多人用 wechat 支那寶囉

QR code 付款? 不了

笑撚死人

堆五毛又入嚟sell支那寶

payme商業化成唔成功
好在乎佢抽幾多水
八仔就係因為抽水比信用卡少先普及咁多

最可惜係冇得直接向商戶俾錢

就係等hkma公佈個統一Code

佢坐左幾耐？

咁窮影衰我地呀清

連登係中國唔係被block左咩？

payme既作用係每月5000蚊既信用卡現金透支

你住支那？

hkma算啦
佢北望阿爺

其實"支付"有冇廣東話既另一種講法，聽落去好撚銀耳

PayMe真係好使,又識用有得儲信用卡積分引香港人用

依家仲有邊張卡儲到分

鳩噏唔洗本，仲要加 扮內幕

你一出嚟就大巴大巴擒柒佢

好過用支那寶

俾錢
找數
過數

付款
付費

日日食飯都要用啦

每個月PAYME都碌成5000蚊

We7 唔係仲多功能啲咩

幾時提高每個月信用卡增值上限
每月5 萬就差唔多

每張都有,佢咪當你簽左5000蚊賬,不過個分比起PayMe剛launch嗰時係少左

PayMe真係好方便
成日唔記得拎錢食飯 叫朋友比可以即時比番佢

想蝕死HSBC咩

QR浄係要開個鏡頭已經輸鳩左啦

免息借錢+信用卡回饋

100萬*0.02*$5000=一個月燒一億手續費

最好payme取代八仔

仲有奧運12樓

利申：員工

篇文寫支付

識人係銅鑼灣做緊payme team
條撚人真係9up 唔洗本

血汗工廠

利申：聽其他IT狗講

payme 真係好撚勁下，周圍個個都用

HKTVmall 都可以用payme
遲啲多啲商戶用到真係爽喇

原文係咩啊屌你

直接比用Apple / android pay咪算

用黎TOP UP >>>> WITHDRAWL
BTW 快D出埋商戶收款啦, 包佢掂啦
簡單D 每個商戶整一組收款碼(可能6-7位數), 入完入銀碼就搞掂

payme 可唔可以只Link up 銀行戶口? 唔link up 信用咭 OK 嗎?

要一統江湖或者兩強"頂"立隻APPS先行得遠, PLATFORM先有盈利.
如果只得你傳我我傳你或者TOP UP等, 燒錢燒到傻啦

付款/繳費

可以，不過限匯豐acc

只LINK HSBC銀行戶口

Payme比你個人之間小額交易姐

咁ok喎，但唔link 信用咭戶口，ok嗎？

做唔到Offline payment

其實payme食飯找數用都係其次
最重要係打完牌你班仆街無理由唔比錢側側博呀

因為payme可以刷
香港人用開信用卡
實唔執輸

p2p係方便

真正普及仲要等九月出快速支付系統

梗係可以啦

咪俾錢囉

咁都問

可唔可以自己set個citibank account入錢落去

只限匯豐銀行acc

佢應該指書面語點寫？

thanks
因為好少用呢類online payment 方法，依家試下用先

大新英航

金管局果個？有啲期望 而家最大問題係跨行過數要等2-3日

磅水

真係好放便...家下日日早餐LUNCH都係一個比曬....其他PAYME

放假同FD食飯又係一個碌卡其他PAYME

Payme 真係勁好用，同 fd 夾錢食飯唔洗煩
同埋而家上網買野都係用 payme 比錢，唔洗特登落街過數

金管局set左用qr code

所以佢戴左頭盔playme

相應

快速支付系統會變成即時
到時payme可以send去任何銀行都係即時

不過我諗對方都要set左野先

還錢

即係金管局果個係for 銀行用既service？我以為係app

支你老母付咩

其實係個「寶」字銀耳

app都係

支字呀 btw ，磅水唔錯

快速磅水工具、磅水寶、流動磅水程式

除左拎信用卡rebate,身邊冇人用

點解我去到影身份證開通果個位 都話我資料不能開通多過一個PAYME帳戶
明明對過曬無錯，連續影左3次仲封埋我帳戶...
返返覆覆咁EMAIL佢地叫解封>再試過>同樣問題咁錯>EMAIL佢地叫解封>再試過>錯>loop
有無巴絲知邊到有門市可以問佢地發生乜事...去左滙豐問佢地話分開搞 無呢個部門，EMAIL佢地又答埋D公式回答

應該唔關paywave事

其實係, 有無咁多個真係夾錢食飯用PAYME
BTW 香港手機跨平台除左大陸兩間野之外, 真係得佢做得最好

無關係啊

你不如問埋Paywave係咩，睇怕你都唔太清錯...

兩回事.......

屌HKMA啦戇鳩仔

真係有好多

用英文名就唔使煩
所以呢個獅子app叫PAYME囉!

其實電話都得

香港apps 行得最前其實係tap& go
但佢宣傳不足, 增值方法又麻煩

其實咁樣咪幾好，電子付款系統出黎個陣，太多連登仔都屌，話有信用卡/八達通/現金仲唔夠咩。但事實payme一出，大家都開始體驗到當中嘅便利，多一種交易渠道根本唔會有害。

有時支那用一種技術，香港根本唔洗全盤否定個種技術。支那寶/we7pay驚偷資料，私穩唔安全，咪自立門戶整隻payme出黎

你已經比人偷左hkid用
之前有單

其實QR code 最大問題只係佢比較慢
拎來搭車其實死緊

但拎來買野比錢其實係可接受
啲仆街係度數散紙仲慢

但QR code有個好處係製作成本低，你只要print出黎貼起佢就可以，而信用卡同八達通都要租機。

係D食古不化既傻仔先死攬八仔
對付外來電子貨幣既方法就係本地研發個好D嘅

叫佢ban哂同一個id既戶口 唔係報警

差不多日日用

個單有報到

print 起佢貼出來其實幾on9 下

但其實用返條碼機掃果隻會好好多
本身大部份商戶都有掃條碼機
又話者用電話掃電話都會好過貼出來

另外八達通已經可以唔洗租機費, 只要有NFC 電話已經得

小弟唔係好明白刷現金回饋果個

由信用卡抽錢出黎PayMe 係當咩類型的消費？（係唔係現金透支）

另外 點解見到有啲巴打話係PayMe 用到中銀
我按增值只見到信用卡/匯豐

求巴打指點下

番CHINA試
好多時D咩會員卡果D掃CODE 用果部BARCODE機都係會ON99
掃極都掃唔到

真係而家先知增值可以用ac 一直以為得卡 唔知幾時更新左

支你老母付

好似好能多打手

快啲用啦！還錢呀屌！

但都要有 hsbc 先得
暫時得 hsbc

身邊既朋友全部都係用payme 就算冇用開既一餐飯之後啲frd都會叫佢地dl
身邊多人用支那寶或者微信既本身就唔係群埋啲咩好人啦

可惜payme啲宣傳真係麻麻 好靠朋友間既宣傳 （可能因為冇咩優惠）
但啲人一聽到係匯豐搞都好有信心用

Tap&go要去7仔ok增值囉
即係都要去atm撳錢出來先
佢得中銀同大新戶口做到即時過數

睇下你咩類型嘅商鋪啦
你大型鋪頭，開係商場入面自然負擔得起部掃條碼機。但你諗下，樓下街市個菜販豬肉佬呢？佢地要租部scanner都可能好抗拒，但只係print QRcode 一定易做好多。佢地交易都只係p2p模式，方便易用

即係我EMAIL叫佢ban左自己個ID先？？
咁之後想用返咁要點做

hsbc用家 一分鐘登記就搞掂可以增值啦

第一日就有啦, 係九成人既重點去晒信用卡增值賺REBATE咋

夠網上打手TIM

有咩 我好早down左 佢增值只係比信用卡 無得ac

出咗AA功能未

佢9 up
幾星期前先有得由銀行戶口增值

打hotline或者落分行搞啦

用返電話掃電話

貼QR code 好易比人走數
佢個原理只係買家掃完比返個mon 既資料比賣家睇
或者係賣家自己部電話/ 電腦睇返
所以點解之前中國會有咩改商戶QR code 偷錢就係咁解

又或者用八達通商戶版都係比較安全

用sc cashback每月rebate 75
都唔錯

唔好意思, 我柒左

好撚正
食飯收錢唔想收散銀
叫同事pay我（唔知大家點叫，我地係叫「你pay我啦」咁樣）
到自己要俾錢人嗰陣，入面又有錢即刻俾人
個app又有得要求人俾錢你，有晒紀錄唔洗再煩俾左錢人未/收返錢未

本土野係好
不過一個月top up上限得個5k
要申請一大輪先有得加
點玩呀

你電話scan電話咪又係qr code黎
同埋街市實際情況
將qrcode放係公開位置
scan完再比豬肉佬望下你個mon confirm
同佢斬完豬肉又拎機/電話出黎比你scan
邊樣方便d

電話掃電話個code 係5秒轉一次

你咁講都啱既,
如果街市每單交易都係十幾廿蚊其實貼QR code 出來個風險都仲可以接受

付款方手機set好銀碼拍落商家部手機咪得
商家只需要整個膠架出黎放手機

本身就唔係預大額用
大額用番信用卡

信用卡個度就應該鬆唔到架嘞, HSBC要找數俾MASTER VISA
銀行個度就可以去到三萬, 一般找數轉帳夠用有餘啦, 太多又涉及保安問題架嘞

好撚方便
銀行戶口↔Payme↔信用卡
仲要即時

你吹到比人盜用左身份咁
話佢地再咁hea就考慮報警
咁佢地應該就會認真幫你

好心佢同pps合併算啦

睇上面有d人話裝黎冇乜用 估到佢地年紀

Payme巧巧用

唉
唔小心開多左個ac，過唔到ID認證
錢又拎唔返，又過唔到比人

咁應該開發電話scan對方電話
豬肉佬可以即時知道收左幾多錢

我依家屌人用「支付」洗唔洗經你同意啊白痴仔

加到50萬即過

咁佢scan完你唔係即刻走架啦
要佢比你睇埋確認比幾多錢個版面
睇埋先走咪得

FYI: 呢個post樓主盲反QR Code

係
例如落街跑步呢啲時候

好多人唔記得set返privacy.....找過交數都俾人睇埋

過夜數

投訴自己ban哂a/c 囉

on9 仔，"快速支付" 係 hkma 官方定落嘅名稱，講 FPS 又驚你唔撚明

本身hsbc就想將個software dev team設係廣州，hsbc it本身都唔少大陸人，大陸人tech普遍勁過香港人，咁都有陰謀論

「支付」一詞係冇問題，根據公共圖書館舊報紙，可追溯至19世紀末
當時遐邇貫珍已有使用「支付」一詞

個設定真心on9
我唔撚想知其他人俾錢既野

其實比完錢邊度使望MON CONFIRM
大陸個D一比完錢,櫃台入面部機已經大大聲話:你已收款XXX
邊度重使睇

我自首左
佢淨係覆我 入唔返錢落銀行既原因(ac入錯果d)

點拎唔返d錢？唔洗ID都退到錢去銀行戶口架喎

含撚啦你

係繳費

被block又唔解封 不了

早幾個月有人開payme post又話人地係打手
事實證明好用/有用既野就自然多人down

我班fd本身都唔用payme 而家全部都有用啦

負乜春嘢皮
我冇講錯
擺明就係唔想用信用卡topup
又冇匯豐acct topup (恆生都唔得, 因為叫寫到明004)

所以先焗住擺低個apps 唔用得
topup 做唔到 用條春

成班連登仔正智障

唔知做乜入唔到落Citibank户口 另一個户口又用左係第二個ac

點解話佢係五毛？你唔俾人愛國愛港啊、定係愛港就一定唔可以愛國

btw, 如果同PPS合作 or 做埋PPS果範就好
垃圾PPS 今時今日都唔update個垃圾app

咁咪即係要裝機

如果要完全唔裝機只有望買家個Mon Confirm

咁你又要對名, 日期, 時間, 價錢
豬肉佬都算係多人圍既位

點解HSBC會蝕？

俾錢方式
找數方式
過數方式
呢D全部都唔出得街㗎。你都唔會咁講啦。
同樣你話要過數俾人 都唔會講支付啦。大陸都唔會講點樣支付。人地講怎麼結帳㗎。付款仲講得過。

刷你老母

邊有人敢係an機做理財架

Payme 寫得好過東亞個垃圾app 100x

刷有咩問題。屌你老母

100萬真係好多人，有中國1000份1嘅人口

裝咗唔用
好似 mytvsuper 咁. 派完就當用戶

關蛇用中銀

想問多次，用信用卡增值入payme，係咪照有積分儲？

繳費囉傻閪

大家都係賺下分啫。

真是荒謬，把自己看到那麼高

死支那狗，碌卡就碌卡喇

刷你老母閪，點解多撚咗咁多蝗term

仲要係冇人屌

日日用，最憎啲無用既人食飯時要夾錢，跟住例牌無散紙

我係咁推我啲fd用
但有啲on9第一句就得埋嚟問安唔安全
屌你個app 係匯豐出
你睇下自己張提款卡同信用卡係咩銀行先
唔安全你又用

屌，無匯豐提款卡唔比人調高上限

你同上面講刷嗰個一樣咁on9。你老母點拎pay me出黎碌，唔通俾部手機人地幫你碌？定係你拎部手機碌下佢。支你老母咩。死on9zi v

用咩pay me啊，我用緊中銀 同恆生app過數俾人已經夠做。支持本土用oepay，

其實細鋪好多都得

你on9唔好拉其他人落水
由始至終高登/連登都係屌支那寶要用qr code 係技術倒退
大把人歡迎新技術
一講呢個話題又係loop 返去同一個論點

我小額交易用八達通一嘟搞掂
大額用信用卡, 而家仲有paywaelve 方便到震
支那寶又要解鎖又要入app搞一大輪先開到個qr code
開到個code 仲要scan 一大輪先嘟到
正宗阻撚住個地球轉
仲未計主動奉獻個人私隱比支那政府嘅問題

刷, 充, 支付全部係支那蝗字

香港人只係會講

碌卡
增值
畀錢
過錢
磅水

支那仔收皮啦

人地唔係用你呢啲銀行點過數

屌你老母香港唔講充電？
大字好威威豬？
學你話齋 支那都講碌卡㗎、你落一轉廣州 個個都碌卡
過你老母錢咩、過數就過數啦。
唔通流動支付改成流動繳費？
新聞個個都係講流動支付啦。

payme, tapngo 同 oepay 都發大緊嚟做
希望快啲收 alipay 同 wechat pay 皮

payme最正可以現金透支5000
唔洗息

中銀可以過俾香港任何一間銀行、只不過好似要次日。

手續費?
用app唔使set 任何野唔使簽任何野就做到?

我幾時講過電子付款=qr code payment呀
P2P電子付款其中常見問題就係「用家如何快速建立聯繫」，好似payme咁你都要入個電話，send個whatsapp先建立到個交易。QR code只係其中一個建立聯繫方式，並唔等於「電子付款」。

你講到有信用卡八達通就應付到日常生活，咁上面體驗完payme班連登仔d正面回應又點黎？
同埋用電子付款唔等於一定係用支那嘅，你用返匯豐出嘅咪有信心保證囉

信用卡八達通係c2b
payme係c2c, 另外有啲網店攞埋嚟c2b

如果你同朋友食飯夾錢點樣用八仔信用卡夾?
下下現兜兜咁比實有啲撚樣話爭住先

app? 網頁版黎咋

屌，咁我咪贊成你講個點payme幫助人嘅生活，同時payme=/=qr code payment。今時今日，支那野有危險，咁咪整隻payme出黎打柒佢。

甚至今時今日，你同樓下報紙檔都可以用payme交易架，只要佢有用payme+你有add friend，咁落去就拎份明報，㩒個制就可以走人。
而QR code就係因為你生活消費唔會加哂咁多個商戶做friend，而你手動入電話驗證要好耐時間，QRcode先有人用。如果你有野取代咪唔用qr code用其他。

屌, 驗眼啦懞撚
我一開始就係講高登/連登都係支持電子交易 (八達通/信用卡/paywave/applepay etc)
係屌柒支那寶qr code 科技倒退呀

信用卡刷分

屌啱啱先知

以前有無成功入到過citibank a/c?

你列出黎個堆野都做唔到「同朋友食完飯，找數可以方便收齊數」，到底係邊撚個on9？

老老柒柒，我之前係好幾個post都支持電子銀包方式嘅軟件，講到明唔一定要用支那野，研發payme咁咪幾好。個個post都比人當5毛屌撚到智障

本身冇嘢
紅威寶金寶佳寶
支那濫用用柒咗

無
岩岩新開用，收左幾百蚊諗住入返落ac先發現唔得

香港講開叉(源自charge)電㗎屌你

你有閱讀障礙我唔怪你

得啦得啦最撚醒係你
講埋qr code點樣有市場比你知啦
八仔/信用卡係香港有咁耐歷史，係人都識用。你都仲係見到街市/士多之類都係冇得用，就係因為手續費同租機嘅錢。七仔/萬寧/百佳梗係負擔得起，你鍾意點比錢都得，定你係樓下街市用緊信用卡買菜心？

00後講開充電。當然你亦都可以當佢地係蝗蟲。but 個人認為充電 叉電兩個都可以接受 並不認為充電就係蝗語。只不過書面語用開 有時人地講充電 我都覺得冇問題姐

我冇pay me。講真先得100萬用戶 佔比好低。
支付寶都成8.7億用戶。

請唔請人？

Payme 國籍係香港 一定支持

咁咪比CASH囉，但呢啲撚樣都通隊張一百蚊五百蚊，撚有得找

咁我估你可能打銀行戶口資料時有野錯左

因為我都有2個acc，轉返錢入銀行係唔洗身份證果d資料

hong kong bank

wechatpay: 返大陸用
alipay hk: 呃coupon, 淘寶用
payme: 圍內用.

勿屌

其實payme 個concept 都類似debit account
有冇可能link 到落apple pay/android pay 呢?
得既話offline payment 方便好多

root 左唔用得

AC俾你地停用左 可以點開返?

銀聯都唔得啦

我係研究信用卡交電費果陣先發現有免息透支功能

洗(信用咭)績分(/回贈/里數)
btw 卡kaa1 ~ Car
咭kaat1 ~ Card

可以係parallel 做姐
利申：阿哥都是員工

滙豐軟件開發 係西安 廣州 都有 team
以前廣州只做AS400 同cobol ..
依家開始 takeover 緊 apps database development 的 duties

Hong Kong bank

之前d post討論普及化電子錢包，入面好多人係咁話八達通&paywave仲好，電話無電點算，然後將支持電子錢包既人全部定性為暗撐支付寶/WE7，收左中共錢洗佢地腦

而家payme開始做起左，佢地又要搬一搬個龍門 非黑即白邊一面多like就撐

Payme支援中銀銀行戶口付款？

希望payme可即時過戶落馬會/證券行

屌打pps

我見payme有電郵登入
知唔知邊到有得set密碼

因為係匯豐出架apps，先叫有D信心。

之前佢哋直頭係將mobile payment = alipay / Wechat Pay
至於呢個post嘅樓主就將QR Code = alipay / Wechat Pay

希望消費唔計落增值個$5000

支那人親中狗先會用呢d垃圾紅底app

有人無hide privacy，
寫住「叫雞錢」「ptgf」

專登架？
我好地地收party room錢
我啲朋友係都要打房錢

9 月咪有咯
hkma 出晒啦

hkma 出晒通告 9 月有

長期請 最好英文好

Email去cs 不過有排等

唔係會係廣州 都唔同team

以前email 過 但都係唔肯開

好多games 都係好底架啵

香港個we7pay 同大陸個個唔相通架wo

QR code係差
但要電話/facebook approve先比到錢都唔夠方便

其實多啲人用 payme 過數
匯豐長遠咪可以考慮cut下人手囉

不過HSBC IT方面算係香港銀行之中行得最遲
發夢見到佢係主動接觸政府部門傾用電子方式提供資料。

仲記得一出嗰陣比人屌到仆街

當Payme 正式出商用版，應該就係we7pay 同alipay 死嘅果日

幾好用

香港it

一出嗰陣app 都load 唔入
之後間唔中都係慢到七彩
大概前幾個月個大型更新完先正常流暢

hsbc不support綜合户口

一早頭半年
lunch hour例牌開唔到app

增完五千拎回贈之後即刻入返落銀行都計埋
活死人刷數據

因為唔洗錢拎回贈同免息貸款

其實好多細舖老細都會開payme嚟收錢

等開qr code付款

冇 HSBC 戶口開唔開到 Payme 收錢 ?

佢俾人你咁做其實係賣廣告啫
等你定期用下佢
其實身邊多咗好多人用
Feel到會跑出

淨收錢實得嫁
係轉返落銀行ac果陣,無匯豐恒生要等2-3個工作天

原本係間間都得

我就刷回贈刷到真係用

因為真係算好用
大陸野可免則免
出埋AA功能就正

我覺得又未必

如果佢真係諗住咁樣賣廣告
就唔會HSBC/ 恒生卡無分啦

反而係其他銀行想賺Payme 手續費

樓主會話你係五毛架

QR Code壞處，慢，好處，只要部機有鏡頭就用得